# devops-netology

### 1. git кастомный конфиг под личные проекты

Есть несколько вариантов настроек. \
Первый вариант, создание глобальной настройки и для каждого репозитория прописовать \
локальные настройки, но это не удобно при большом количестве репозиторий и помнить \
что необходимо катомизировать после клонирования.

Вотрой вариант, для конкретной директории где хранятся личные репозитории. Рассмотрим \
данный вариант.
1.  Cоздадим кастомный файл конфига. Пример можно взять из [доки](https://git-scm.com/docs/git-config#EXAMPLES). \
    Здесь приведу пример только что нужно было мне (user, email, ssh-key)

`gitconfig-aleksey-2020`:
```bash
[user]
	name = Aleksey Chursin
	email = -= my-email =-
[core]
	sshCommand = ssh -i ~/.ssh/my-key/id_rsa -F /dev/null
```

2.  Добавляем в файл `~/.gitconfig` основного конфига
```bash
[includeIf "gitdir:~/Project/aleksey-2020/"]
	path = ~/.gitconfig-aleksey-2020
```

